李嘉誠: 女媧補天 同中央溝通得到

李嘉誠:

民望雖然重要,但要同中央溝通得到
女媧補天 事在人為
新幾年要有新局面,要同中央有合作關係

我已經你問乜

知道

白癡記者仲要追問
都講到出面

薯片

molamola

香港d記者問野好低能，廢話多唔夠精簡又唔夠一針見血

Molamola
淋太選到唯有走喇
過去5年真心過得好苦
真係唔可以頂多5年

泛民 肥佬黎死亡之吻 燈神燒今次睇怕可以一洗燈名

唔係泛民佢閘都入唔到

source?

今晚睇新聞喇，實講

大陸妹就咪撚扮香港人啦屌
普通話講得咁撚準

睇到一班盲曾粉 d100 蘋果 太監急 真係好正

PR: 喂喂喂, 又問政治? 要問業績呀!
誠哥: 我講埋最後一次

以上對話loop四五次

李嘉誠:
中央本來已經俾左我地一人一票嫁啦wo

咁李嘉城算唔算廢老

係佢角度真係冇講錯

誠哥：你班撚樣好心唔好咁一廂情願啦，搵錢拎外國護照吧啦

Financial Times記者:
李生,我想問你人生有D乜野係未做到既呢?

禾聽日走去做底李加成

個班陰謀論仲有咩好講,等淋病女帝高壓統治啦

李嘉誠:
在座各位都係好聰明既人,無必要一直咁問
最緊要係可以同中央合作帶出香港走出一個新既局面
男人:
如果同中央關係好同香港關係唔好呢?
李嘉誠:
兩害取其輕,
同國家關係都好重要

一人一票
但得林鄭入到閘

李嘉誠:
香港佔我全世界既零售只有3%
我拎全世界賺返黎既錢分俾香港人,仲有D乜唔高興

陰謀論友去左邊度

做咩佢講晒真心話出黎？

唔會既，

林鄭同689二選一

為兩個仔著想

樓呢？

冇蠢問題 只有蠢答案

知自己咩料,驚到時唔係度屋企人俾中共搞

Daddy: 蘋果日報唔好再造搖啦

係10年-15年
689係有權玩多5年的

玩完,間接宣佈林鄭做特首

已完

唔係x哥作風,
咁薯片會嬴

蘋果日報:
你岩岩係咪講到有D感觸呢?
李嘉誠:
(略)
我對香港E家停滯不前好有問題
香港要做到令國家覺得引以為榮
所以我覺得邊對能夠同中央合作得到我就投俾佢
蘋果日報:
你覺得未來香港應該休養生息定係落重藥呢?
李嘉誠:
應該急起直追

點追，根本鄰國係到吸緊香港血，你搞乜春同佢合作都冇好下場

由DAY1開始已經唔應該幻想品客會贏

既然係咁，咁不如放棄？

邊個講都唔夠誠哥一句咁有力

留名等睇湯渣做律政司, 劏房波在坐正, 薯粉被大清算

急起直追，佢自己要追住奶共呀。

之前懶清高而家發覺蝕章啦

已經唔敢諗得咁遠
個女人未上場作風已經咁仆街
坐正左會係點？
佢仲衰過689

Info class??:
你話兩害取其輕姐係犧牲香港人啦
李嘉誠:
我今天對自己咁多年以黎賺咁多錢都係憑良心做唔係為錢而做
今天至到永遠我都會起香港住
我想香港人對自己感到驕傲,直到都做到欣欣向榮
同一個人:
聽講你見過中央既張德江
李嘉誠:
我冇受過任何壓力

中共始終唔敢冒險
推薯片上去真係可以一下收哂反對派檔
寧願繼續689路線

唔好撚再講喇
2條人渣坐正

憑良心 虧佢講得出 當年靠咸水樓起家

憑良心做？

良心發水樓？

良心屏風樓？

"你個良心唔等如我個良心"

李嘉誠:
今年我抱住希望
對新特首出黎可以接納唔同既意見同可以有建設性
唔需要樣樣都公開,有自己既小組
(略)
你講底時間我帶埋屋企人出黎傾
我既生意已經上曬軌道
Spotify已經賺100倍有多

屌你老母

On9 同全世界講唔聽西環話咩
口梗係咁講架啦
到時投咩邊個知

誠哥(大致意思)：咁個神話係女媧補天你地就係咁諗係女人，唔通我話男媧補天
我地要有奇蹟、新局面 (呢句都loop咗幾次)

正能量

下？

地產呢？

綜觀黎講有D明哲保身既意味

其實佢講話已等同領導人

即係話，急起直追，要加速赤化，溶合匪蟈，成為一個洗錢基地，將上面廢紙變港幣買起香港，樓市繼續ＧＯＧＯＧＯ

地產唔計零售業掛
記者問佢屆臣氏發展
佢答香港零售得六百間
全球有萬幾間

其實佢投邊個對大局都冇影響啦
佢又唔夠膽係背後吹雞比指示D選委

今次唔表態擺明係明哲保身啦

香港01:
【長和業績．持續更新】李嘉誠︰ 香港經濟停滯不前 有點感觸

覺得林鄭會贏嘅會狂loop同中央關係好
覺得品客會贏嘅會狂loop香港要有奇蹟、新局面

現場記者聽到個女字就起勢追，個神話煉石補天可以指修補撕裂

呢到差唔多寫曬出黎

其實講出黎自己信唔信？俾你同中央溝通到又點，停滯不前既原因就係缺乏互信呀嘛，延續上一屆既施政，咪姐係同呢5年一樣，又點樣急起直追呢？

其實淋病選到先係好事 以依家薯片咁高民望選唔到 淋病又咁黑大家憎
簡直係港獨之母再生

林鄭月娥如果真係好似做三司咁做得好既,
我諗香港人連反都冇得反

佢唔會亂講嘢 但唔知佢意思
所以先要問

X哥話睇唔到樓價有下跌既可能

無撚錯,上屆敵對施政困難,呢個先係最大困局,我又唔信淋病上到可以同到泛民合作囉

獨你老母咩,689你又獨到未

佢做得好反佢做乜
不過冇可能囉

前提係泛民仲存在到
E家同你玩到取消你議席
搵返你N年前64/71站台既資料出黎話你港獨反中央就得,泛民大把
睇佢地做唔做姐

港獨唔係一時三刻就港獨到
如果連團火都keep 唔住 就真係唔好講港獨
呢團火就係由淋病呢d 人可以keep 得住

我意思係佢清洗香港既手腕
當然我相信呢D高官做柒事極大部份都係扮出黎,

淋病故宮唔行正常路線就批左就知佢一上台23條831要過唔難,都岩既泛民唔洗再玩都得

如果佢唔係講反話，我會咁理解：

1.) 老一輩相信權力集中會有利經濟，淋病熟悉玩弄程序，而且偏向大有為政府，所以班老屎忽好ＬＩＫＥ。

2.) 社會問題，佢地只要覺得有工做有飯開，社會從新提供向上流機會，就似６０－７０年代一樣，將社會不安問題消除。

3.) 今日練乙錚出篇文，講述香港大孖沙計劃。

要睇佢有冇死攬班狼粉。暫時睇，佢跟本冇班底冇人脈，最後都係要依賴西環狼粉，呢樣先最仆街

屌你連登班泛民狗可以切腹自盡啦

第2點你唔可以話只有老一輩先認同wo
壯年最重要果班打工都係喧諗嫁
香港搞唔出D咩花樣除左各派唔團結外,就係因為人人有工開
邊個同你冒呢個險?
得學生囉

都講到咁 係咪仲有薯粉心存幻想

李嘉誠表示：「民望固然重要，但跟中央合作得好，這問題也很緊要，至於撕裂問題，其實我跟大家一樣，今日也不知道結果會怎樣發生，但往往我比較樂觀的看法，說笑的，我們的神話有一句『女媧補天』。而且很多時都是人為，總而言之對香港這個未來五年，不能夠再回去過去五年，我們希望有新局面，一方面得到中央支持，一方面香港能自力更新，自己扎扎實實，發揮我們的力量。」

前半撐淋病，後半又唔似，
其實佢帶大家遊緊花園？

李嘉誠 叫大家抗共呀，傻佬！

女媧補天其中一個版本，嚟自《路史》：

太昊氏衰，共工為始作亂，振滔洪水，以禍天下，隳天綱、絕地紀、覆中冀，人不堪命。於是女皇氏役其神力，以與共工氏較。滅共工氏而遷之。然後四極正，冀州寧，地平天成，萬民復生。媧氏乃立，號曰『女皇氏』。

用當代香港語文譯，太昊氏衰弱後，共工開始搞亂檔，搞洪水為禍蒼生，於是女媧用其神力，同共工氏一較高下，滅咗共工氏而遷移人民，之後回復安寧，媧氏乃立，叫女皇氏。

《三皇本紀》裡面，都係講到共工氏頭撞西方世界支柱不周山，闖下大禍，要煉石補天

當其末年也，諸侯有共工氏，任智刑以強霸而不王，以水乘木，乃與祝融戰，不勝而怒。乃頭觸不周山崩，天柱折，地維𡙇。女媧乃鍊五色石以補天，斷鼇足以立四極，聚蘆灰以止滔水，以濟冀州。於是地平天成，不改舊物。

女媧係潮洲、台灣一帶祭祀嘅神靈，一定要用呢個文化理解，至明白 李嘉誠 講乜，如果張曉明，應該唔會明，無喇喇邊個同你背《路史》同《三皇本紀》出嚟。但如果你知女媧與共工氏一戰，修補裂痕。而不周山，係西方嘅支柱，其實呢個典故好清楚，代入香港係，有土共搞亂香港，頭撞香港嘅西方文化支柱，搞到雞犬不寧，所以有人要修補呢個裂痕，令大地回復安寧。

李嘉誠 用現代語文講果啲，都係攞嚟安撫中聯辦班文革後一點古典中國文化修養都無嘅友仔，謎面女媧補天，你睇埋後面嘅中國古典神話典故，你就明其實佢嘅真正意思，其實佢講好簡單：傻佬，係時候抗共令香港回復平靜，做嘢喇。 李嘉誠 要講，其實係咁，但當然唔可以明講，因為明講張曉明實發癲，相反，依家用女媧，一如好多膚淺人所講，我都係撐林鄭月娥啫，無嘢呀。依家西環班友，邊有咁好修養至得。大家要記住，香港咁多有錢佬中，其實 李嘉誠 係最有墨水，讀書最多果個嚟。

文章導覽

其實一個已發展社會，港共重要奶共賣港，可以有幾多機會年青人？

當然，要佢地個個做ＳＡＬＥＳ賣保險賣樓賣奶粉俾大陸蝗，可以搵到錢向上流，但問題係唔係正常社會？

我地諗法，班老屎忽又點會明？其實近呢幾年問題，除政治矛盾外，就係世代矛盾。

周凱旋：李生會欣賞workhorse型女士
[2017-02-20]
長和系主席李嘉誠昨早出席活動時，表明不會提名任何人選特首人。熟悉李嘉誠的李嘉誠基金會執行董事周凱旋表示，林鄭月娥描繪自己是workhorse（勤勞又長期可靠），她相信李嘉誠會欣賞Workhorse型女士。
周凱旋指，李嘉誠沒有跟她討論特首選舉的事，因為她跟大家一樣沒有選票。但她澄清外間傳聞，李嘉誠沒有不喜歡林鄭月娥，「李生好少『不喜歡人』，真的未聽過他會不喜歡甚麼。」她又指李嘉誠喜歡「workhorse」，「林太Protrayed（描繪）自己是一個workhorse，以我認識的李先生，無可能不喜歡Workhorse的，這些attributes（特質），我覺得他應該會幾欣賞……workhores的女人，就更加好！這是我個人意見。」

等到星期日就知

我都想講第2點，如果係做到既當然無問題，就好似新加坡咁；問題係政府太垃圾做唔到呀嘛 係人都有眼睇呢5年發生咩事，咁都仲撐既話完全唔符合邏輯。

其實陶傑講得啱，呢個世界上只有「邏輯」同「中國邏輯」，千其唔好用普世既邏輯套用落中國到 因為根本行唔通

香港幾時文革 造反有理 革命無罪!

佢講得啱唔啱就唔知，
但見到女媧有個女字就代表撐個女人，
真係充分彰顯自己文化水平有幾差

仲諗埋呢d野既人一係大奸大惡，一係on9仔

係咪我閱讀理解有問題

女禍人首蛇身
唔知有無暗示

我覺得聽誠哥講野唔可以咁表面
情況同曾鈺成一樣 又係要估

林鄭

老鼠成,唐唐呢兩日都力撐淋病+轉口風話莊曾未必任命
而再加埋+x哥喊咁口話係有人令831過唔到,唔洗再諗咁多啦下話

誠仔:我9 up 姐 諗咁多做乜😑

佢未必講比市民大眾聽

擺明唔係同我地講喇
我地呢d蟻民
X哥話wfc

沒有689的689路線呀

x哥真係x哥

d人一見到個女字就覺得撐林鄭

兩樣野黎

民望固然重要，但跟中央合作得好，這問題也很緊要

重點是後半部分, 前者只是"頭盔"

泛民既存在就係用黎壓抑本土派，你唔係真係信泛民會消失下嗎

新局面...同淋病個口號其實好似

其實誠仔邊個結果都兜到

淋病贏，+x：都講明中央信任同女囉
薯片贏，誠哥：都唔知邊個話jt唔受中央信任合作得唔好既手都握埋
我講女媧補天，唔係女帝武則天

不敗之地

日撚日係度吹要港獨,剩係識係度FF根本無做過野

遊花園啦明顯

他又指，一人一票本來已經有，中央已經批准，不過被自己香港人拒絕，「邊個係禍首呀？好少人責備佢哋，我是就是，非就非，唔會是非不分」，再次重申，香港人需要新特首，同中央溝通、與他們合作無間，自己力量少，只是超過1100名選委之一，但問心無愧，又指如果有「男媧補天」一詞，不一定會說「女媧補天」。

「香港未來呢5年，唔能夠再過返過去5年咁，我覺得好可惜。新特首同中央合作得好，呢個好緊要。」

男人都有補天

孔明六出祁山前
願以隻手將天補
何期歷數到此終

最終都係失敗

你都on9，華人世界最講究就係微言大義，一字一句都係諗過度過有特別意思

如果佢唔係想你諗女人既話，佢講其它成語唔好？

照計雜種係想薯片做
但中聯辦係江派，想林鄭做
乜真係江派玩撚晒？

我諗唔到林鄭做對中共有咩好處
香港仆街，對中共毫無好處

不過我咁諗前提係中共想長治久安
但中共入面可能大家都各懷鬼胎，諗自己私利就算

你認港獨仲有可能？你認為搵個689第二做會有用？ 以為民怨深就反到政權？
依個論調係當下同民主回歸論一樣咁好笑。

不能同意更多
收皮啦偽港獨豬

面對現實啦懞撚
而家689仲唔夠黑人憎咩，革左命未啊

有啲人可唔可以現實啲

港獨論已經入左屋 唔洗再點宣傳
港獨最重要係同全世界講香港有香港一套
如果真係港獨 香港都未必承受到
最重要係令人知道 一講中國定香港說係政治
以前香港人可以口口聲講 我地中國人點點點
依家講之前都要諗過先
所以我覺得咩焦土 咩林鄭上馬 都唔係一件好事
依家最重要唔係咩港獨之父
而係改變

但係佢上次支持唐英年wo

李太祖駕崩後，
楷王我反而唔擔心，佢正宗係風流親王快活閒人咁，大不了拍下籮柚去外國生活。

但太子就.......都幾肯定係得個守字。然後被中共陰乾。

唐唐而家都全體支持緊淋病,咁佢撐唐唐撐既人有咩問題?

誠哥係咁玩言語偽術

傻啦，湯渣個任命仲仆街d都有呀！

律政司，湯渣先唔志在。

睇番bar list，湯渣排十一（名副其實十一哥），黃仁龍後過佢唔知幾多名，但黃仁龍當年就做咗律政司。

要湯渣做番d 後輩工？真係不了。

不如諗下會唔會委任佢做終審法院法官好過啦。（唔計政見，論資歷，十一哥夠資格坐）

五年前689挾民意贏唐唐，令到大家都有錯覺，覺得只要有民意，中央既命令唔係咩一回事，就連689自己為左連任，都要搞D利民政策出黎（例如限奶令禁雙非，明知其它地方政府會有怨言佢都照去）。

如果薯片成功當選，就意味住「民意>>>>>中央祝福」，就算中央唔支持都無咩所謂，因為只要有民意，最後中央都會轉馱。如果中共既政治代理人（建制派）開始有咁既諗法，咁邊個會聽中共支旗？李X瓊、陳X思呢堆可能想選既人會即刻曾鈺成上身日日屌鳩港府博民意，咁樣中央第日點樣繼續管治？

相反如果林鄭選到，就等如話比全部有野心既政客知：民望係無用架，中央祝福先有用。咁李X瓊、陳X思呢堆可能想選既人就會加大力度奶中共，博佢五年之後祝福自己，而林鄭本人如果想連任既話就更加會推多D賣港政策出台。就算唔咁陰謀論諗，中共（可能覺得）比林鄭上都有好處，因為佢唔係靠民意上位而係搞中央福福，咁佢第日就唔駛怕民望太低，做野可以放開手腳做。

至於香港人既感受？中央駛撚理咩，就算七成人撐品客反林鄭都好，對管治完全係無影響。你班友咪繼續嘈囉，反正人地hold住立法會過半數做乜都得。就算比反對派贏多幾席都無可能過半架啦。就算真係就快過半咪DQ你地囉。橫惦香港人又唔會暴動。所以中央真係無任何原因要理你地感受。

呢D係華人政治圈玩左千鳩幾年既帝皇之術，尤其係習總呢D係共產黨入邊鬥贏幾千個好手先爬到上黎總書記一職既人物，權術既野佢簡直係練到出神入化，唔好FF香港人會贏到半點著數 。

幾有道理

咪傻啦，佢中國批佢走就知佢有幾重要，唔想佢選一早就唔批佢使攪咁多野？

民意高同反共係兩回事不能混為一談。政治任務個個要做，只係手法係點。而家個仆街明顯係處理得差，無視法律同民意。薯片做，可能照做到任務，唔同的係佢做得有分寸，回番比甜頭巿民。強姦就梗，一個肯戴套肯比錢，比機會你起身，一個中出仲要比愛滋你整死你

香港的確係長治久安WO
你睇下幾多香港人讉責暴力, 明明殺到埋身仲道德高地
一句支那, 成班人斯德哥爾摩症候群上身
比我習總, 當然壓渣多兩錢重先啦

點解支共要理香港市民感受?

我意思係佢上屆支持唐英年中共都冇睬佢啦
係中共眼中呢條死老野只係統戰對象，上面有人講話佢講野等於領導人講野，想笑死人咩
根本佢講既野唔洗睇得咁重要，最後咪又係一錘定音

我無講過民意高等如反共，乜你覺得我話「曾鈺成上身」係反共？

「唔比佢走」呢個係低手行為，有咩必要咁做？乜你覺得而家中央既信息唔夠清晰？

你老師教你成語逐個字拆黎解ga？
佢度過既好明顯係果四個字個故事寓意，
唔係單一個字拆黎解
仲要佢後加有男媧補天會用，
但無呀嘛唯有講女媧補天，
好明顯個重點唔係個女字係成個成語既意義

打個比喻，就係皇帝要有威嚴，要下屬望而生畏。

點樣建立威嚴？就係隨便揀大臣黎殺，無原因咁殺，同時又隨便揀大臣黎捧。

唔需要原因，重點在於話比所有臣民知，我有能力殺人，亦都有能力捧人，大臣A升官並不是因為佢立功；大臣B被抄家並不是因為佢謀反，純粹因為「我中意」。

所以某位前兵部尚書即使為國家立左幾多汗馬功勞，宰相個位都係唔知點解唔會輪到佢；某位前大司農即使被皇帝曾經讚譽有加，都可以無啦啦被屈做外國勢力；相反某位大司空其實無咩政績，都比人提拔左做宰相。

呢個時候，其實百官都見到大司農死得好無辜，完全唔知點解佢會死，但因為有生殺大權既係皇帝，奶皇帝鞋底總是沒有錯的，第日重可能可以好似大司空咁升官發財tim，於是大家就更加落力奶皇帝鞋底，皇帝就更加大權在手喇。

你應該無聽過「清風不識字」呢個典故

清風不識字係個聽者斷章取義老屈，
個講者無諗過清風兩個字係抽出黎解喎

女媧補天係指修補撕裂關係
點會係林鄭

你提呢個例子落呢個情況變左相反狀況，
畀雍正（支共）專登抽個女字去忽略成個詞既意思